
\beginsong
\songname{Darmoděj}
\songautor{Jaromír Nohavica}


\verse
[Ami]{}Šel včera městem [Emi]muž a šel po hlavní [Ami]třídě.[Emi] {}
[Ami]{}Šel včera městem [Emi]muž a já ho z okna [Ami]viděl.[Emi] {}
[C]Na flétnu chorál [G]hrál, znělo to jako [Ami]zvon
a byl v tom všechen [Emi]{}žal, ten krásný dlouhý [F]tón,
a já jsem náhle [F#dim]věděl: To je [E7]on, to je [Ami]on.
\endverse

\verse
Vyběh' jsem do ulic jen v noční košili,
v odpadcích z popelnic krysy se honily
a v teplých postelích lásky i nelásky
tiše se vrtěly rodinné obrázky,
a já chtěl odpověď na svoje otázky, otázky.
\endverse

\refrain
[Ami]Na \hspace{1mm} [Emi]na… [C G Ami F F#dim E7] { } (2x)
\endrefrain

\verse
Dohnal jsem toho muže a chytl za kabát,
měl kabát z hadí kůže, šel z něho divný chlad.
A on se otočil a oči plné vran
a jizvy u očí, celý byl pobodán
a já jsem náhle věděl, kdo je onen pán, onen pán.
\endverse

\verse
Celý se strachem chvěl
když jsem tak k němu došel
a v ústech flétnu měl od Hieronyma Bosche.
Stál měsíc nad domy jak čírka ve vodě,
jak moje svědomí, když zvrací v záchodě,
a já jsem náhle věděl:
To je Darmoděj, můj Darmoděj.
\endverse

\newpage

\refrain
[Ami]Můj Darmo[Emi]děj, vaga[C]bund osu[G]dů a lásek,
[Ami]jenž prochá[F]zí všemi [F#dim]sny, ale dnům [E7]vyhýbá se,
[Ami]můj Darmo[Emi]děj, krásné [C]zlo, jed má [G]pod jazykem,
[Ami]když prodá[F]vá po do[F#dim]mech jehly [E7]se slovníkem.
\endrefrain

\verse
Šel včera městem muž, podomní obchodník.
Šel, ale nejde už, krev skápla na chodník.
Já jeho flétnu vzal a zněla jako zvon
a byl v tom všechen žal, ten krásný dlouhý tón,
a já jsem náhle věděl:
Ano, já jsem on, já jsem ---
\endverse

\refrain
Váš Darmoděj, vagabund osudů a lásek,
jenž prochází všemi sny, ale dnům vyhýbá se,
váš Darmoděj krásné zlo jed mám pod jazykem
když prodávám po domech jehly se slovníkem. 
\endrefrain
\endsong